\documentclass{article}

\usepackage[document]{ragged2e}
\usepackage[usestackEOL]{stackengine}
\usepackage
{
	polyglossia,
	anyfontsize,
	tcolorbox
}

\setmainlanguage[numerals=Devanagari]{bengali}
\setotherlanguage{english}
\newfontfamily\bengalifont[Script=Bengali]{Kalpurush}

\begin{document}

\thispagestyle{empty}

\begin{center}
	\fontsize{17}{17}\selectfont স্মারকলিপি
\end{center}

\fontsize{9}{9}\selectfont % After that, all font size will be 9 (unit not detected till)
তারিখ:  \linebreak

\vspace{1 pt}
বরাবর, \linebreak
মাননীয় চেয়ারম্যান \\
বিশ্ববিদ্যালয় মঞ্জুরি কমিশন \\
আগারগাঁও, ঢাকা \\
বিষয়:  \textbf{বঙ্গবন্ধু শেখ মুজিবুর রহমান বিজ্ঞান ও প্রযুক্তি বিশ্ববিদ্যালয়ের অন্তর্ভুক্ত শেখ হাসিনা ইন্সটিটিউট \linebreak অফ আই.সি.টি. - এর শিক্ষার্থীদের উক্ত বিশ্ববিদ্যালয়ের স্ব-স্ব বিভাগে একীভূতকরণের জন্য আবেদন।} \linebreak

\vspace{2 pt}

জনাব, \linebreak
যথাবিহিত সম্মান প্রদর্শনপূর্বক বিনীত নিবেদন এই যে, আমরা শেখ হাসিনা ইন্সটিটিউট অফ আই.সি.টি., \linebreak ২০১৮-২০১৯ সেশনের অবহেলিত শিক্ষার্থীবৃন্দ, এখানে উল্লেখ্য - আমরা প্রতারণার শিকার। UGC কর্তৃক \linebreak সুস্পষ্ট নীতিমালা থাকা সত্ত্বেও প্রাক্তন মাননীয় উপাচার্য মহোদয় ভুল তথ্য প্রদান করে আমাদের এই \linebreak ইন্সটিটিউটে তিনটি বিভাগ (CSE, EEE, ETE) এ ভর্তি করেন। যার ফলস্বরূপ আমাদের বর্তমান পরিস্থিতি \linebreak অত্যন্ত শোচনীয়। \linebreak
তাই এই পরিস্থিতিতে আমাদের দাবি এবং দাবীর পক্ষে যৌক্তিকতাসমূহ নিন্মে তুলে ধরা হলো: \linebreak
দাবি:
\begin{enumerate}
\item[১] ইন্সটিটিউটের শিক্ষার্থীদের উক্ত বিশ্ববিদ্যালয়ের স্ব-স্ব বিভাগে একীভূতকরণ।
\end{enumerate}

যৌক্তিকতাসমূহ:
\begin{enumerate}
\item[১.] অবকাঠামোসহ পর্যাপ্ত সুযোগ-সুবিধা নিশ্চিত করার পর শিক্ষা কার্যক্রম শুরু হবে, এই শর্তে \linebreak ইন্সটিটিউটটির অনুমোদন দিয়েছিলেন বিশ্ববিদ্যালয় মঞ্জুরি কমিশন, অথচ এটি এখনও অবকাঠামোহীন।
\item[২.] বশেমুরবিপ্রবি আইন ২০০১, ৩৬ নং আইনের ২৪(২) অনুসারে, এই বিশ্ববিদ্যালয়ের অন্তর্ভুক্ত প্রতিটি ইন্সটিটিউটের একজন পরিচালকসহ আলাদা গভর্নিং-বডি থাকবে যা এই ইন্সটিটিউটটির নেই।
\item[৩.] ইন্সটিটিউটটির তিনটি বিভাগের মধ্যে একটি বিভাগ (ETE) কে ইতোমধ্যে উক্ত বিশ্ববিদ্যালয়ের একই বিভাগে সংযুক্ত করে দেওয়া হয়েছে।
\end{enumerate}

অতএব, জনাবের নিকট আকুল আবেদন, আমাদের অবস্থান, পরিস্থিতি, দাবি এবং দাবীর পক্ষে যৌক্তিকতাসমূহ বিবেচনা করে যথোপযুক্ত ব্যবস্থা গ্রহণ করে বাধিত করবেন। \linebreak

\vspace{1 pt}

\fontsize{11}{11}\selectfont
আপনার অনুগত, \\
CSE এবং EEE বিভাগের সকল শিক্ষার্থী \\
শেখ হাসিনা ইন্সটিটিউট অফ আই.সি.টি.

\end{document}

